title: 30岁转职
date: 2018-08-22 08:08:36
categories: 30
tags: [30]
---



[原文链接](https://medium.com/@selenaceline/career-change-easy-or-not-3f48a7fca59d)



但有一天你發現，你正走在一個趨勢下降中的產業，薪水隱約摸到了頂，公司怎麼賺錢都輪不到你分潤。又或者，你在一個不錯的產業中，但感覺不到工作的拚勁與熱情，無法愛你所選，也無法付出更多。

很想換個環境、踏出所謂的「舒適圈」。



**在經過多次的職涯轉換後，我認為「熱情」「興趣」不是一個很真的議題。**事實上，熱情與興趣，是嘗試後才迸生的。電玩、漫畫、動畫、唱歌這些東西，進入的門檻低，得到的快樂高，很容易就被認同是「興趣」所在；而App Design、素描、競技運動、律法等各種專業技術，獲得的反饋慢、且未必是正向反饋，自然很難被迅速認可為志業。



**也許，興趣只是表象，是個讓你以為「你只適合這個方向」的假象。**



要做得快、做得爽、做得順，其實非常簡單；但要做得好、做出成就、突破挑戰，沒有一點壓力或自制、學習管理自己多餘的精力與時間，甚至繞多一點路學其他東西來輔助，就很難出類拔萃。



**最怕你永遠無法下定決心踏出第一步，那不管過多久還是會保持現狀。**



关于下定决心去踏出第一步，去改变，同时也要不断地积累



